警方：兩名移送回港未成年青年或加控 不依期歸押罪！

「12 港人」送中第 130 日，兩名涉及刑事案在內地海域被捕的未成年港人廖子文黃臨福，深圳法院不予起訴，今早移交香港警方，並帶返天水圍警署調查。警方指兩人已獲安排聯絡家人，最快明早向法庭申請延案 14 天，決定兩人是否要還押並在懲教處所接受檢疫。警方又指徵詢律政司意見後，可能加控他們「沒有按照法庭的指定歸押」罪，最高可判監 1 年。

商業罪案調查科署理總警司鄭麗琪、西九龍總區刑事部高級警司曾仲斌，今日在天水圍警署交代事件。鄭麗琪表示，今早接獲內地執法機關通知，兩名未成年犯人認罪不予起訴，中國針對兩人的司法程序已完結，會移交香港警方。案件最快明早在法庭處理，申請延案 14 天，由於兩人早前缺席聆訊，法庭已向他們發出通緝令，徵詢律政司意見後，可能加控他們「沒有按照法庭的指定歸押」罪。

警：已獲安排致電聯絡家人

鄭麗琪又指，兩人到達天水圍警署後，已獲安排致電聯絡家人。被問及今晚家屬能否探望，她稱「有冇需要見佢哋，係（家屬）自己意願啦，家屬有權見佢，（只要）唔阻調查」。至於早前警方拘捕 9 人，被指協助港人逃走，鄭麗琪稱會繼續跟進調查。

12 港人案其中 10 名成人被告，星期一(28 日)在深圳鹽法院秘密審訊，今日早上有判決（詳見報道），分別被判監 7 個月至 3 年，其中被控「組織他人偷越邊境罪」的鄧棨然，判監 3 年，罰款 20000 元人民幣，喬映瑜判監 2 年，罰款 15000 人民幣；其餘 8 人鄭子豪、嚴文謙、張銘裕、張俊富、黃偉然、李子賢、李宇軒、郭子麟判監 7 個月，罰款 10000 人民幣。深圳鹽田人民檢察院表示，對自願認罪認罰的兩名未成年人，經過依法審查，不公開聽證，偷渡邊境罪不予起訴。

案發時 17 歲的廖子文，涉去年 9 月 30 日在灣仔一單位內管有汽油彈原料，被控串謀縱火罪；案發時 16 歲的黃臨福則被控企圖縱火罪，指去年 10 月 14 日，企圖用火損壞旺角警署。他另被控一項管有攻擊性武器罪，指他於同日同地在住所內，管有用啤酒瓶製成的三個汽油彈。

係香港境綁人去支那再屈受害人不依期歸押罪

香港法治教點睇

一案兩檢？

公安放生嘅人你地班狗竟然敢拉 算唔算以下犯上

吓？比人哋夾走咗拘禁，送返返嚟仲要告人不依期出庭？

點解唔用回港易仲要等14日